中國道德敗壞的代價

2019年01月20日

中國道德敗壞的代價 - 黎智英

一班和尚尼姑穿着袈裟莊嚴肅穆，隨着音樂踏着軍人的正步，向着毛主席大肖像、有幾個解放軍展開的國旗講台前進。行在前面的兩名高僧，到了台上合手敬拜毛像和解放軍手中的國旗，其他和尚尼姑肅立敬禮。場面妖孽如斯，非常滑稽可笑。這現場實錄影片展現的，正是習帝統治下，連宗教也變成政治工具、道德敗壞的中國現狀。那些和尚尼姑心裏怎樣想不知道，覺得自己委屈？還是覺得自己愛黨愛國！在旁人眼中他們卻是徹底地被羞辱了。被羞辱的何止是和尚尼姑。十誡，基督徒生活必須遵守的誡命現在只剩下九誡。「除了我以外，你不可有別的神」的第一誡命，現在被禁止遵從。耶穌，祢老幾！現在中國已有了另一尊神靈，萬智萬能，定於一尊的習近平。滑稽？不，這是道德徹底敗壞大災難將降臨的先兆。耶穌說：「因為將來有好些人冒我的名來，說，『我是基督』，並且要迷惑許多人。」（馬太福音24：5）「你們該知道，末世必有危險來到」（提摩太後書3：1）。

唯物主義者的共產黨人，相信物質因果轉化。他們不相信人的靈性精神本質。馬克思說宗教是人類思想的鴉片，也是習帝的概念。他們認為宗教信仰僅是心理現象，恍如藥到病除，經過思想教育，可以改變人的思維。給他灌注「藥物」般的教條，人便被洗腦了。

共產黨人都相信透過洗腦改造人性。習帝要達成的「中國夢」，就是要創造一個全民思想統一、社會主義的天堂。不僅外在的社會行為結構和經濟生產組合按照黨的計劃操作，人民的思想也隨着黨的指揮思考。這樣他便創造了一個人民跟着政府行動一致、和諧穩定的完美社會主義「中國夢」天堂。你不能說這小學生想像力不豐富。在他的「中國夢」天堂裏，人僅是副被黨操縱的機器，他的行為是沒有個人利益、思想和道德良知，有的僅是黨的指揮。這樣的國家對於坐在人民頭上的皇帝夠完美了吧！

但是有這樣完美的領導，為甚麼社會主義處處碰壁，每每失敗，每次都陷人民水深火熱的深淵中？最新的例子，看看今天的委內瑞拉就知道了。社會主義實踐失敗，是因忽略了達爾文適者生存、與環境變化互動不斷完善的演進過程，因而反映不出的世事的真相。它僅是馬克思唯物思想的綺夢。為了建構人間天堂，馬克思純粹以理智構想了這理論。沒錯，這理論是按照達爾文演進規律邏輯思維建構。但是，這理論沒有經歷環境變化的互動，缺乏了演進完善中累積成的智慧，僅是虛構的思想投射。對比宗教信仰，例如基督教信仰，是人們的生活行為，透過億萬年適應環境變化積累而成的智慧。

最初人們在適應環境變化的過程中，把利以生存的成功方法採納成為生活行為，卻是不知所為而為的。後來有了宗教，人們才從這些行為引申出道理來。這些道理衍生成為聖經舊約教義的基礎。透過先知和聖人的演繹的傳播，這些教義成為猶太人統一的信仰。耶穌誕生後，綜合了這些教義作了進一步的演繹，創造了聖經新約。透過聖彼得和聖保羅等使徒隨後的演繹和傳道，成為了今天普世信仰。信仰是經歷漫長歷史演進洗禮的智慧，若社會是歷史的身體，信仰便是它的靈魂，一同踏在歷史長河走過來。宗教信仰是人們億萬年生活的傳統，根深柢固基因進化的智慧，不是馬克思坐在書桌前構想出來的理論可以比擬。

這就是為甚麼宗教信仰，是人們行為倫理道德直覺的磐石，而共產主義的信念僅是政治行為的工具。洗腦恍如將行為的工具放置在人的手裏，但這工具人可以隨時棄而不用。相反，宗教信仰是我們行為的直覺感應。我們有時可能違背或棄而不用，但那道德是非倫理卻永遠存心底。我們做錯事時，都心知肚明，犯法的人知道自己有罪。每個人心底裏都有點神聖的光。儘管是殺人放火的壞人，因為這點光，我們予他以人權，給予公平的審訊。相反，在中共的眼中，人只是副機器，沒有神聖的光的尊嚴，沒人權和道德意識，法律怎可能予人公平的審訊。對於中共來說，人的倫理道德僅是教條，不是良知的直覺，人們的信念是政治工具。人不用有是非好壞，聽從黨的指揮起舞便是做人最高境界。

在唯物主義機械式思維的中國，人只尊重金錢和權力，這些有用的東西。唯物就是做有用的東西。做好人是沒用的，沒人會尊重你。好人不被尊重，誰去做？你要是做好人，別人還會懷疑你。在今日中國，好人難做。若然見到一個阿婆被車撞倒地上，你也不敢趨前去扶起，恐防有詐，怕她說是你撞倒她要你賠償的陷阱。那是個人與人之間毫無互信的世界。

看到那些和尚尼姑踏着正步，然後肅立向毛像敬禮，覺得荒唐可笑，但這正是習帝要將宗教變成政治工具，逐漸消滅宗教的意圖。消滅了宗教，社會倫理道德淪落，繼而消滅了好人。人與人之間變成互相懷疑、防範和仇視的對象。道德敗壞如此，這社會結果會是怎樣？

在一個道德彰顯的文明社會，例如台灣，當有大災難或經濟嚴重蕭條、物質缺乏的時候，人們會伸出援手，互相接濟，大事化小，小事化無，安然度過。同樣的事情發生在今天的中國，情況會是怎麼樣，你可以想像嗎？現在中國正面對的經濟嚴重下滑，卻僅只是冰山一角。到經濟爆煲，出現嚴重的物資短缺，人們會伸出援手互相幫助嗎？不會。他們反而會互相搶掠，造成物資更短缺更嚴重的災難。這會是怎樣翻天覆地的暴亂，難以想像。這會是人吃人的社會。消滅宗教信仰，摧毀倫理道德，將會是中共對中國人民造成最大的禍害。

尼采說：「參透為何，才能接受任何。」我們靈性神聖的光，讓我們舉頭以希望遙望不測的將來，看到人生意義。尼采說的為何，是讓自己知道為甚麼要活下去。有意義的人生，讓我們更能忍受痛楚，安然度過人生的苦難。沒有意義，人生枉度，心智迷路，折磨中來回打轉，無以脫解。

中共極權使我們做個機械人，沒有靈性神聖的光，舉頭只是青天白雲而沒有神靈。以前抬頭是希望，現在前面僅是無盡的空泛。沒有希望的人生，只是苦難的蹉跎。這樣的人生會令人忿恨，沮喪而仇恨，怨懟的不僅是社會，還有所有人，燃燒着復仇的心態，這些人會是有破壞無建設的社會災難。中共以為消滅了宗教信仰，摧毀了倫理道德，統一了思想，人變成了隨黨指揮起舞的機械人，一切在指掌中，越控制越和諧穩定。所以極權沒有最極端，只有更極端，控制得你無所遁形。但是，這會是更和諧穩定嗎？結果會剛剛相反。這樣的社會大難當頭，會是人吃人的人間地獄。對建造人間天堂的共產黨，這非始料不及的後果。歷史鐵證如山，自從一百年前共產主義崛起，蘇聯、中國、柬埔寨等實行共產主義的國家，滅了最少一億人的生命。死了一億人還不夠恐怖令你反省，還要以科技協助加強對人民控制的使命，習帝你真的不知此夕何時嗎？

黎智英

上一則
上一則
貓 經 (蔡瀾)

下一則
下一則
給兩位60歲中年的公開信 (畢明)